<resources>
    <string name="app_name">BIJournal</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="release">Выпуск</string>
    <string name="journal">Журнал</string>
    <string name="collegium">Редакционная коллегия</string>
    <string name="prev_releases">Предыдущие выпуски</string>
    <string name="for_authors">Авторам</string>
    <string name="reviews">Рецензирование статей</string>
    <string name="ethics">Публикационная этика</string>
    <string name="subscription">Подписка</string>
    <string name="contacts">Контакты</string>
    <string name="for_authors_text">Представляемая для публикации статья должна быть актуальной, обладать новизной, отражать постановку задачи (проблемы), описание основных результатов исследования, выводы, а также соответствовать указанным ниже правилам оформления.\n\nТекст должен быть тщательно вычитан автором, который несет ответственность за научно&#8211;теоретический уровень публикуемого материала.\n\nМатериалы представляется в  электронном виде по адресу: bijournal@hse.ru.\n\nРедакция не вступает в дискуссию с авторами отклоненных материалов.\n\n\n<b>Требования к оформлению статей</b>\n\n<b>Все материалы</b> представляются  в редакцию в электронном виде (в формате MS Word, версия 2003 или выше).\n\n<b>Объем. </b>Ориентировочный объем статьи составляет 20&#8211;25 тысяч знаков (с пробелами).\n\n<b>Шрифт, форматирование, нумерация страниц.</b> Шрифт – Times New Roman, кегль набора – 12 пунктов, полуторный интервал, форматирование по ширине. Нумерация страниц – вверху по центру, поля: левое – 2,5 см, верхнее, нижнее и правое – по 1,5 см.\n\n<b>Статьи </b> представляются в редакцию на английском и/или русском языках. Публикация в печатной версии журнала осуществляется на английском языке, в электронной версии – на английском и русском. Во избежание ошибок, связанных с использованием специализированных терминов русскоязычным авторам рекомендуется представлять статьи сразу на двух языках – английском и русском. Тем не менее, в случае необходимости редакция обеспечивает перевод статей, принятых к публикации. Авторы также могут самостоятельно воспользоваться услугами Всероссийского центра переводов научно&#8211;технической литературы и документации (http://www.vcp.su/) и сервисов заочной редакционной вычитки (online proofreading), некоторые из которых представлены на сайтеhttp://academics.hse.ru/awc/onlinepoofreading.\n\n<b>Название статьи</b> приводится на русском и английском языках. Название статьи должно быть информативным и раскрывать содержание статьи.\n\n<b>Сведения об авторах</b> приводятся на русском и английском языках и включают следующие элементы:\n    \u25CF  Full name of each author\n    \u25CF  фамилия, имя, отчество всех авторов полностью\n    \u25CF  должность, звание, ученая степень каждого автора\n    \u25CF  полное название организации &#8211; места работы каждого автора в именительном падеже, полный почтовый адрес каждой организации (включая почтовый индекс)\n    \u25CF  адрес электронной почты каждого автора \n\n<b>Аннотация к статье</b> представляется на русском и английском языках.\n    \u25CF  Объем – 200&#8211;300 слов.\n    \u25CF  Аннотация должна быть информативной (не содержать общих слов).\n     \u25CF  Аннотация должна отражать основное содержание статьи и быть структурированной (следовать логике описания результатов в статье).\n    \u25CF  Структура аннотации: предмет, цель,  метод или методологию проведения исследования,  результаты исследований, область их применения, выводы.\n    \u25CF  Метод или методологию проведения исследований целесообразно описывать в том случае, если они отличаются новизной или представляют интерес с точки зрения данной работы. В аннотациях статей, описывающих экспериментальные работы, указывают источники данных и характер их обработки.\n    \u25CF  Результаты работы описывают предельно точно и информативно. Приводятся основные теоретические и экспериментальные результаты, фактические данные, обнаруженные взаимосвязи и закономерности. При этом отдается предпочтение новым результатам и данным долгосрочного значения, важным открытиям, выводам, которые опровергают существующие теории, а также информации, которая, по мнению автора, имеет практическое значение.\n    \u25CF  Выводы могут сопровождаться рекомендациями, оценками, предложениями, гипотезами, описанными в статье.\n    \u25CF  Сведения, содержащиеся в названии статьи, не должны повторяться в тексте аннотации. Следует избегать лишних вводных фраз (например, «автор статьи рассматривает...»).\n    \u25CF  Исторические справки, если они не составляют основное содержание документа, описание ранее опубликованных работ и общеизвестные положения, в аннотации  не приводятся.\n    \u25CF  В тексте аннотации следует употреблять синтаксические конструкции, свойственные языку научных и технических документов, избегать сложных грамматических конструкций.\n    \u25CF  В тексте аннотации следует применять значимые слова из текста статьи.\n\n\n<b>Ключевые слова</b> приводятся на русском и английском языках. Количество ключевых слов (словосочетаний) – 6&#8211;10. Ключевые слова или словосочетания отделяются друг от друга точкой с запятой.\n\n<b>Формулы</b> При наборе формул, как выключных, так и строчных, должен быть использован редактор формул MS Equation. В формульных и символических записях греческие (русские) символы, а также математические функции записываются прямыми шрифтами, а переменные аргументы функций в виде английских (латинских) букв – наклонным курсивом (пример "cos a", "sin b", "min", "max"). Нумерация формул – сквозная (по желанию авторов допускается двойная нумерация формул с указанием структурного номера раздела статьи и, через точку, номера формулы в разделе).\n\n<b>Рисунки</b> (графики, диаграммы и т.п.) могут быть оформлены средствами MS Word или MS Excel. Ссылки на рисунки в тексте обязательны и должны предшествовать позиции размещения рисунка. Допускается использование графического векторного файла в формате wmf/emf или cdr v.10. Фотографические материалы предоставляются в формате TIF или JPEG, c разрешением изображения не менее 300 точек на дюйм. Нумерация рисунков – сквозная.\n\n<b>Таблицы</b> оформляются средствами MS Word или MS Excel. Нумерация таблиц – сквозная.\n\n<b>Список литературы для англоязычного блока</b> оформляется в соответствии с требованиями SCOPUS (см. приложенный файл). Для транслитерации русскоязычных наименований можно воспользоваться сервисом http://translit.ru/.\n\nСписок литературы для русскоязычного блока формируется в соответствии с требованиями ГОСТ 7.0.5&#8211;2008. Библиографическая ссылка (см. приложенные файлы). Нумерация библиографических источников – в порядке цитирования. Ссылки на иностранную литературу – на языке оригинала без сокращений.\n\n<b>Лицензионный договор.</b> Для размещения полнотекстовых версий статей на сайте журнала с авторами заключается лицензионный договор о передаче авторских прав.\n\n<b>Плата с авторов за публикацию рукописей не взимается.</b></string>
    <string name="more_info_about_collegium"><u>Подробнее о редакционной коллегии</u></string>
    <string name="reviewing_text">Все статьи, планируемые к публикации в журнале «Бизнес&#8211;информатика», проходят процедуру рецензирования с целью их экспертной оценки и утверждаются редколлегией.\n\nВ качестве рецензентов выступают признанные специалисты по тематике рецензируемых материалов, имеющие в течение последних трех лет публикации по тематике рецензируемой статьи. Рецензии хранятся в Издательском доме НИУ ВШЭ и в редакции журнала в течение пяти лет.\n\nПри поступлении рукописи в редакцию производится ее первичное рассмотрение и проверка на соответствие тематике и формальным требованиям  издания. В случае несоответствия тематике или формальным требованиям, статья не принимается к рассмотрению, автору направляется уведомление об этом.\n\nЕсли статья соответствует тематике и формальным требованиям, то она направляется на отзыв рецензенту, который выбирается из состава редколлегии (внутреннее рецензирование). Статья также может быть направлена независимому эксперту (внешнее рецензирование).\n\nПроцедура рецензирования является анонимной и для рецензента, и для автора. Результаты рецензирования представляются рецензентом в письменной форме. Рецензия должна содержать общую оценку существа работы  и возможности ее публикации в журнале, конкретное перечисление ошибок в методологии и инструментарии (если они имеют место), а также предложения по доработке текста.\n\nПо результатам рецензирования статья может быть принята к печати, направлена автору на доработку, или отклонена.\n\nПри получении положительного заключения рецензента материалы помещаются в редакционный портфель редакции для дальнейшего опубликования. Ответственным работником редакции направляется автору уведомление о том, что статья принята к публикации. Окончательное решение об опубликовании статьи и утверждение содержания номера  принимается на заседании редколлегии.\n\nПроцедура рецензирования и утверждения статей занимает от одного до двух месяцев, статьи публикуются в порядке очередности. Редколлегия может принимать решение о внеочередной публикации статьи.\n\nПри получении отрицательного заключения рецензента статья рассматривается на заседании рабочей группы редколлегии, которая принимает решение об отклонении статьи или о необходимости получения дополнительной рецензии независимого эксперта.\n\n\nРедакция журнала направляет авторам представленных материалов копии рецензий или мотивированный отказ, а также обязуется направлять копии рецензий в Министерство образования и науки Российской Федерации при поступлении в редакцию издания соответствующего запроса. \n\nПодготовка статьи к публикации, проводимая редакцией журнала, состоит в обычном литературном редактировании и доводке текста до требуемых редакторских стандартов, принятых в рамках журнала. Редакторские правки согласуются с авторами. \n\nРедакция журнала обеспечивает постоянное хранение публикуемых научных статей. Тексты статей находятся в свободном доступе на сайте журнала.</string>
    <string name="reviewing_title"><b>Рецензирование статей</b></string>
    <string name="glav_redaktor_title"><b>Главный редактор: Голосов Алексей Олегович</b></string>
    <string name="glav_redaktor_text">к.т.н., заведующий базовой кафедрой компании «ФОРС — центр разработки» Школы бизнес&#8211;информатики НИУ ВШЭ, создатель компании «ФОРС» (сейчас – Группа компаний «ФОРС»), президент компании «ФОРС &#8211; Центр разработки», генеральный директор компании «iFORS», член Консультативного совета партнеров компании Oracle региона EMEA.</string>
    <string name="zam_glav_redaktora_title"><b>Заместители главного редактора</b></string>
    <string name="zam_glav_redaktora_text"><b>Мальцева Светлана Валентиновна</b> – доктор технических наук, профессор, заведующая кафедрой инноваций и бизнеса в сфере информационных технологий, академический руководитель образовательной программы системы больших данных, руководитель школы бизнес&#8211;информатики, Национальный исследовательский университет «Высшая школа экономики».\n\n<b>Кучерявый Евгений Андреевич</b> – PhD, профессор департамента электроники и коммуникаций, Технологический университет Тампере, Финляндия.</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="contacts_address_title">Адрес:</string>
    <string name="contacts_address">105187, Москва, ул. Кирпичная, 33/5</string>
    <string name="contacts_phone_title">Тел./факс:</string>
    <string name="contacts_phone">+7 (495) 771&#8211;32&#8211;38</string>
    <string name="contacts_site_title">Сайт:</string>
    <string name="contacts_site">http://bi.hse.ru/</string>
    <string name="contacts_email_title">E&#8211;mail:</string>
    <string name="contacts_email">bijournal@hse.ru</string>
    <string name="bi_magazine_title">Научный журнал\nБизнес&#8211;информатика</string>
    <string name="glav_redaktor_title1">Главный редактор:\nГолосов Алексей\nОлегович</string>
    <string name="main_page_text">«Бизнес&#8211;информатика» – рецензируемый междисциплинарный научный журнал, выпускаемый с 2007 года Национальным исследовательским университетом «Высшая школа экономики» (НИУ ВШЭ). Администрирование журнала осуществляется Школой бизнес&#8211;информатики НИУ ВШЭ. Журнал выпускается ежеквартально, каждая статья публикуется на двух языках – русском и английском.\n\nМиссия журнала – развитие бизнес&#8211;информатики как новой области информационных технологий и менеджмента. Журнал осуществляет распространение последних разработок технологического и методологического характера, способствует развитию соответствующих компетенций, а также обеспечивает возможности для дискуссий в области применения современных информационно&#8211;технологических решений в бизнесе, менеджменте и экономике.</string>
    <string name="prev_release">Последний номер:</string>
    <string name="read">Читать</string>
    <string name="subscription_title">Подписка</string>
    <string name="author_demands"><u>Требование к авторам</u></string>
    <string name="subscription_text">Подписка на журнал осуществляется по каталогу Агентства «Роспечать» в любом отделении связи "Почта России".\nПодписной индекс журнала "Бизнес&#8211;информатика" &#8211; 72315.\nПодписной индекс переводной версии издания на английском языке "Business informatics" &#8211; 80870\nЖурнал выходит 4 раза в год.\nМинимальный срок подписки – 6 месяцев.\nКаталожная цена полугодовой подписки &#8211; 1970 руб. (стоимость 2&#8211;х номеров журнала)\n\nПо вопросам подписки обращайтесь к Хрусталевой Ирине Ивановне,\nтел./факс +7 (495) 771&#8211;32&#8211;38\ne&#8211;mail: bijournal@hse.ru.\nЭлектронные версии журнала доступны на сайте http://bi.hse.ru</string>
    <string name="ethics_title">Публикационная этика</string>
    <string name="ethics_text">Журнал «Бизнес&#8211;информатика» придерживается стандартов публикационной этики и прилагает усилия для пресечения ее нарушения.\nРедакция оставляет за собой право отклонить публикацию статьи в случае нарушения указанных ниже правил.\n\n<b>Гарантии</b>\n\nАвторы, предоставляющие свои работы для опубликования в журнале, гарантируют, что статьи являются оригинальными (не публиковались ранее в других изданиях в их нынешней или близкой по содержанию форме), не находятся на рассмотрении в редакциях других изданий, а также что все возможные конфликты интересов, связанные с авторскими правами и опубликованием рассматриваемых статей, урегулированы. Авторы подтверждают, что их публикация не нарушает ни одно из существующих авторских прав и гарантируют издателю возмещение убытков в случае выявления подобных нарушений. Для удобства распространения и для обеспечения реализации политики использования материалов авторы передают издателю исключительное право собственности на рукопись, если не предусмотрено иное.\n\n<b>Разрешение на использование контента</b>\n\nДо того, как статья будет передана в редакцию на рассмотрение, авторы должны получить разрешение на использование любого контента, созданного иными лицами. Нарушение этого условия может привести к длительным задержкам в публикации.\n\nАвторы должны быть готовы предоставить письменное разрешение на использование подобного контента по требованию редакции.\n\nСтатья не сможет быть опубликована без получения авторами следующих прав на использование заимствованного материала:\n    \u25CF неисключительного права на его воспроизведение в статье;\n    \u25CF прав на использование печатной и электронной версий материалов;\n    \u25CF бессрочного права на использование материалов (подразумевает отсутствие временных ограничений на повторное использование материала, например, годичной лицензии).\n\nДопускается воспроизведение таблиц, рисунков или фрагментов текста (объемом более 400 слов) из других источников, если авторы:\n    \u25CF получили письменное разрешение на использование в печатной и электронной форме от всех лиц, обладающих правами на тексты, иллюстрации, графики или другие материалы, которые авторы использовали в своей рукописи, а также на любую незначительную адаптацию материалов, созданных другими лицами;\n    \u25CF при значительных изменениях материала, созданного другими лицами и использованного в рукописи, сообщили об этом правообладателю материала;\n    \u25CF получили письменное разрешение на использование материала;\n    \u25CF указали источник данных в описании рисунков и продублировали его в списке литературы;\n    \u25CF при использовании любого контента, находящегося в свободном доступе в сети Интернет, предварительно уточнили информацию о владельце авторских прав и получили разрешение на его заимствование (перепечатку).\n\nВ соответствии с редакционной политикой журнала недопустимо:\n    \u25CF <b>дословное копирование</b> более 10 процентов работы другого лица без указания его авторства, ссылки на источник и использования кавычек;\n    \u25CF <b>некорректное перефразирование</b> произведения другого лица, при котором было изменено более одного предложения в рамках одного параграфа или раздела текста, либо предложения были расположены в ином порядке без соответствующей ссылки на источник. Существенное некорректное перефразирование (более 10 процентов оригинальной работы) без ссылки на источник приравнивается к дословному копированию;\n    \u25CF <b>использование элементов произведения другого лица без указания авторства</b> (например, рисунка, таблицы или абзаца) без выражения признательности, ссылки на источник или использования кавычек. Авторы должны получить разрешение владельца авторских прав на использование элементов его произведения;\n    \u25CF <b>самоплагиат</b> Авторы должны указать, что их работа публикуется впервые. Если элементы рукописи ранее были опубликованы в другой статье, авторы обязаны сослаться на более раннюю работу, указать, в чем заключается существенное отличие новой работы от предыдущей и, вместе с тем, выявить ее связь с результатами исследований и выводами, представленными в предыдущей работе. Дословное копирование собственных работ и их перефразирование неприемлемы, они могут быть использованы только как основа для новых выводов.\n\nРедакция рекомендует указывать в списке литературы материалы, которые авторы подготовили ранее (в ходе исследования, положенного в основу представляемой статьи), включая материалы конференций, презентации с семинаров и т.п.\n\n<b>Разрешение спорных вопросов, связанных с плагиатом</b>\n\nРедакция придерживается стандартов академической этики, защищает репутацию авторов и серьезно относится ко всем случаям плагиата. Обвинения в плагиате могут отразиться на карьере исследователя. При возникновении подобных ситуаций используется система процедур, позволяющих реагировать на возможные обвинения в плагиате.\n\nВ целях обеспечения объективности редакция тщательно исследует каждый случай и рассматривает аргументы всех заинтересованных сторон. Прежде чем предпринимать дальнейшие действия, редакция стремится получить максимально точную информацию у авторов спорной публикации или владельцев авторских прав и изучает ее. Решение редакции беспристрастно, объективно и не подвержено влиянию третьих сторон.\n\nРедакция оставляет за собой право не реагировать на обвинения в плагиате, если обвинитель предоставляет недостоверную персональную информацию (например, представляется вымышленным именем), либо действует в неэтичной или угрожающей форме. Редакция не обязана обсуждать случаи предполагаемого плагиата с лицами, не имеющими к нему прямого отношения.</string>
    <string name="view_prev_releases"><u>Смотреть прошлые выпуски</u></string>
    <string name="created_by">Разработано Styleru</string>
    <string name="switch_lang">English version</string>
</resources>
